[中非打] 嚴選 IOS 7宗罪

1. 原生app垃撚圾
apple map
計數機(連條式都show唔撚到)
相簿(冇得自動係一個folder sort走wtsapp等非相機影既相)
仲有一堆唔等駛既

2. on9 itunes
麻撚煩,多鳩餘

3. 冇multi windows
屌想同時開2個app都唔得成日想睇youtube同時碌下連登都冇

4. 3rd party app限制多多
例如我用開望遠既kaiboard,係lockscreen又唔比用,仲要有時會crash(我知係apple既限制所致)

5. NFC唔開放
想用手機嘟個八達通都冇

6. icloud得5gb姑撚寒
屌你淨係backup d相都要10gb 8gb啦, 變相要人比月費唔係話8蚊比唔起,但係apple咁鐸叔真係好撚肉酸

7. 好撚多basic功能都做唔好
冇真正dark mode option
較大細聲時大大個icon係畫面中間擋撚住晒
個濕鳩 toggle 熄唔到wifi同藍牙

其實apple已經抄撚左人地jb developer好多功能,唔明點解仲係咁撚差

等睇世界大戰,Ifan dog盡情黎咬我啦

"個濕鳩 toggle 熄唔到wifi同藍牙"
依個真心西，以前都無依個問題

ifan boy: Android咪又係多缺點
or 點都好過 Android 然後加隻狗 icon“”

臭蟲論

其實apple已經抄撚左人地jb developer好多功能,唔明點解仲係咁撚差

因為抄完之後自己唔識去改良

其他唔講
淨係依點已經

自ios11之後, 個control center 好撚肉酸
以前就算冇得customize, 都起碼似返個人用嘅介面
而家一岩一忽生癌咁, 望到都唔開胃

出街想熄wifi用data，㩒完出到街自己連啲垃圾公眾網絡搞到收唔到

An機用半年就lag點睇

我用Sony相機。喺手機開佢個apps，都可以拍NFC 配對Wi-Fi direct 過相。
根本係八達通入咗太多Sony Pasori蟹貨賣唔出，先唔寫好個apps 去support iPhone NFC，香港賣200蚊有找仲平過日本。
利申一早喺日本買咗Pasori讀Edy。

唔係話8蚊比唔起,但係apple咁鐸叔真係好撚肉酸
真係好肉酸

仲要咁都年屌極都無打算改

原生app好多都好有用
你唔識用就話垃圾
咁你係乜

講真 iphone咁細個mon 要mutli window 黎做咩
Ipad 就一向都有既

但有幾多%用家會用 股票 books 新聞
不如比用家揀 唔好pre-install

WhatsApp+Youtube須要好大個mon咩
xs max 6.5"
iPad mini 7.9"

姑撚寒唔單止icloud
係直頭Apple姑撚寒
部機support PD但買機唔跟PD adapter

iPad個Multi-Tasking好垃圾，好多app都用唔到

打字時 你個keybroad 唔佔位?
個keybroad 都佔咗3分1啦
同埋你知唔個max 同mini 個比例都唔同
咁都拎黎比?

呢個係App developer 嘅問題

咁係咪問題？

其實有Floating Window 呢樣嘢

呢個唔係問題 而係系統設計上嘅取態
Apple 覺得Wi-Fi 同藍牙長著唔會影響電量
好似NFC 咁長著住 隨時ready for Apple Pay（用家冇得選擇開同閂）

所以Apple 根本就唔建議用家自己開熄Wi-Fi 同藍牙
好處係因為宜家好多功能都要長著呢兩樣先方便
例如Airdrop、自動連AirPods 咁

利多於弊所以就造就咗宜家control centre 淨係俾你揀主動connect 或者唔主動connect 附近嘅device

咁矛頭就唔會指向Apple
而係一班懶嘅App developer

咁個相簿功能呢，到而家都唔明整個folder淨係睇相機影既相係有咩問題or難度or風險，死都要撈埋其他相

Dark mode 係basic 功能
想問宜家邊個mobile OS 提供到真正嘅dark mode

我幾時有話係Apple問題，我只係話iPad個Multi-Tasking好垃圾

One UI

iPhone check 唔到八達通餘額唔係因為NFC 冇開放到
而係八達通公司嘅問題
世界各地嘅「交通卡」
不論中國同日本都support Apple Pay
可以直接喺App check 到餘額、交易紀錄、直接用埋iPhone／Watch 嚟拍卡
八達通點解做唔到
唔通Apple 要遷就八達通一個而開放NFC？

iPhone check 唔到八達通餘額唔係因為NFC 冇開放到
唔通Apple 要遷就八達通一個而開放NFC？
你講緊咩自相矛盾

冇得咁樣比較掛 個受眾好唔同
One UI 有幾多人用到？
Samsung 自家機都唔係部部support 啦
就好似你唔會因為Samsung 某啲機support 八達通 而去話呢樣嘢係basic 功能囉

Apple 唔開放NFC 係事實
但係唔影響用家睇唔睇到八達通餘額

因為個問題係冚世界得八達通公司唔玩Apple Pay
受罪嘅係用家 禍首係八達通公司
咁講會唔會清楚啲

其實Samsung有得用Theme，所以係部部都得
其實Samsung唔係部部都Support嘅原因係因為唔係部部係用嗰種NFC格式，iPhone都要iPhone 8之後先Support

Apple唔開放NFC，變咗係八達通公司問題

即係One UI 係theme 嚟？
我以為「真正dark mode」係講緊system 或者UI 層面
利申 唔知唔係用Android

One UI係UI嚟
但係其實之前都有得Set Theme，變相都係有真正Dark Mode

咁點解Apple 要就你八達通公司一個而開放NFC
開唔開放NFC 唔係咁簡單嘅決定
既然NFC 冇market 點解要開放俾developer 用

佢唔洗就八達通公司，但係問題一定係Apple到囉

咁我諗唔係太多人知
唔可以叫做apple to apple 掛
你話好多人都用緊但Apple 死性不改就話係「basic功能都做唔好啫」

點解

用唔到唔係Apple唔俾，係八達通唔想分錢。
二樣野黎

文件管理system 係最on9，勁唔方便
鎖死晒，好難organize
要係個app用要搬落個app file到

其他公司全部都開放NFC，得Apple唔開放，八達通公司本身都唔會即刻Upload啲Data上Server，所以啲Data一定要八達通先最準，呢個係八達通本身嘅運作模式，你要佢改咁多囉為咗Apple唔開放NFC，佢一定唔會做

其實八達通Check餘額唔洗分錢

咁唔whatsapp囉 一路youtube一路睇書得未

其實你睇日本，張西瓜咭都係睇唔到balance，只係睇到係機裏面張咭既balance。

Apple個NFC係單向，唔會識收資訊

iphone既速成keyboard

所以Apple 應該遷就一個落後嘅技術？
其他公司開放NFC 唔代表Apple 要咁做
唔同公司有唔同嘅考慮
日本同中國嘅「交通卡」都唔需要用到NFC
會唔會係八達通公司嘅問題呢
點解大公司為細公司嘅不足而改變發展OS 嘅政策

較大細聲時大大個icon係畫面中間擋撚住晒
呢個

其實點解唔開放NFC?
Apple唔開放就預咗八達通唔會理佢
用家咪唔好用囉，想Check餘額咪自己用其他機囉

唔識唔好亂講
Apple NFC係單向都講得出

如果係既話，一早開俾你用啦

使你地係度吊地咩

是但google左下, android pie已經support dark mode la
不過利申用緊iphone所以唔知具體係點

我淨係知人地部部機都用到8達通, iphone唔得真係好撚廢

用shortcuts

用緊 i6s plus 行 ios12 仲好撚順, 用部 s7 edge 插快咭都好撚 lag, 不服來辯

P.s. iPhone 影相好撚廢，如果唔係 android 咁快會 lag 我都唔想用 iPhone

想過相去隻HD度保存，
點知就咁插電腦過幾張就彈錯誤出黎，
用iTunes又搞極都搞唔到又要怕比佢同步洗晒，
之後用左其他軟件過完，
我屌呀，佢啲相用晒佢個新既唔知咩9格式，係電腦睇唔到。

屌佢老味

用緊 s7 edge 仲好撚順,但部I7 LAG到核爆 又成日無位, 不服來辯

好多野冇shortcut 一定要入setting
開game就行full load 功耗勁高,
省電模式冇得customize

i7 都 lag 唔撚係嘛？試下 free 番啲位出黎先

Android 無位死得更慘

idog真係勁
其實佢NFC Read到Data㗎

你有冇試過iPhone 7 plus+iOS 11

咁Android機用唔到日本西瓜卡（得日本機用得）
iPhone所有新機用到
咁係咪android廢？

如果你用iPhone 6s仲快 用NVMe SSD

NVMe SSD > ufs >sd卡

睇到相wo
用家問題

你用Sandisk?

今年係2019年了
iOS你可以自己選擇up唔update
但Note 7爆炸 無人控制到

iPhone爆炸都控制唔到，你可以扮睇唔到，但係就係爆咗

我iphone7+ios12好順

你用舊格式？
佢新機轉左，要自己改返舊

個別事件 vs 全球回收 唔比帶上機

用緊iPhone X

用電腦拎相無問題 放上icloud再係電腦拎相都無問題

iphone xs系列成皮野
送1A牛..屌!

Note 7啲確係全球回收，不過唔會好似某啲人咁扮睇唔到

用咩軟件睇，我依家只可以一張一張禁入去先知咩黎

就咁駁線用電腦睇

明晒，你用MacBook

利申 幾年前三叔轉apple
仲係學生哥嗰陣就轉咗用apple
屌那星 個計數機真係雞肋都痴線 唔屌唔得 得個睇字
三叔連sincostan二次三次都計到 之前計過咩數都有紀錄
ios個計數機真係對學生哥好唔友善 乜勁都計唔到
依家連細蚊仔都人手一部xs 真心唔該apple搞搞佢

btw nfc 嗰個之前連登好似開過po話係八達通嗰邊搞唔搞嘅問題？
仲好似話日後慢慢開放部份機型可以嘟八達通

win 10
7700
gtx 980 ti
ddr4 3200MHz 16gb ram
1tb nvme ssd

咁其實都可以自己delete 左佢嘅

白痴仔 你部3星廢機入到考場用？

？撚有話過拎入考場用 用腦啦傻西
除咗考試之外其他方面都會有用㗎

咁點解釋我部機只要係.hevc係唔可以縮圖睇晒

咁講先係，插住開iPhone個檔案係睇到，但一轉晒過電腦就唔可以縮圖睇到

記錄真係冇，SIN／COS要打橫部機先用到，打錯字向橫掃一掃可以backspace，主畫面3D Touch個icon可以copy返之前計嗰個總數

sorry自膠

只可以解釋你部電腦廢

返去我試下先

咁即係解釋唔到個問題啦⋯⋯
講咁耐仲以為有咩計搞

唔關事，係個app on9，一啲提示都冇

蘋果個做法係
d stock app 全部都係提供最簡單功能
要用其他功能就買app

你都識講2019年啦, note 7幾多年前呀

真心垃撚圾我果時一用iphone就即刻down個calculator +黎頂

其實冇del到架只係hide左你睇唔到

佢講返ios 11 我咪講note7爆炸
2016年尾姐 唔係好耐

垃圾apple要我用3rd party app都算
但佢又要封閉限制多多
例如我上面講過既kaiboard lockscreen用唔到
siri/shortcut 用唔到google map search路線

其實我都用緊 ip6s+ ios12
老老豆豆一般情況下都真係順既,但係d電有d倒水
同埋玩pubgm既時候會發覺d性能開始唔夠用
不過講開又講,ios成日彈d 濕鳩提示迫人update ios都真心煩而且唔up又用唔到新app/新emoji

2019年都可以無wish list
用siri一定要full screen唔可以一邊做野一們邊通知欄用siri，咁撚廢都夠膽話multitasking

唔迫你地升 咪好似android咁碎片化囉
用家 app開發 os開發 android廠 全部都唔好受

咁你上面就唔好講到ios可以比人揀升唔升啦
仲要出ios11 呢d屎比人食

上面負皮班八達通打手
落地獄啦

事實係有得揀唔升 大把人停係iOS 10 你仲可以揀唔用iPhone tim
我只係講出apple想統一OS既諗法姐
又唔係唔update就會爆炸 咁唔妥咪去食Android呢舊屎

Indian Text bug iOS 10都有喎，唔升唔得喎

佢淨係開俾同佢有合作關係嘅公司

iTunes Backup點樣多鳩餘？
rip碟入歌又係用iTunes最方便

仲有NFC iOS 11已經開放咗 係垃圾八達通問題

真心方便
一個itunes Library 同步曬電腦上面所有歌同相落手機同平板
舊版itunes有埋app store可以管理app仲方便

唔升咪無得fix bug 選擇權依然係用家手
S7 Note7 有無得食pie?🤔

Sor itunes先正
其他全部同意

真係慘
s7冇得升Pie，不過有安全性更新

成日用八達通嚟屌iPhone
有冇諗過係八達通自己故步自封唔肯同人合作

點解其他國家搭車都用到

因為三叔係貼錢
其他好似係調返轉要收手續費所以八達通唔肯蝕底

而家好似仲有得用企業版嗰個iTunes 可以裝app

我知
但係唔支援10.14 Mojave

係啊 我一講日本西瓜卡 火星達人個d an狗即時無聲出

An機都用到日本西瓜卡

得日本特別板 先用到

iPhone 8/以後 係全球所有板本都用到

整個日本 Google Account

咁係用家問題

你睇下某位idog先
我夠知iPhone 8以上可以Support Smart Octopus啦，其實你又點知Apple Pay同Google Pay要俾錢八達通公司先有得整Smart Octopus，同埋Google Pay應該唔會有興趣理香港市場，你睇下Wear OS嗰Google Pay就知

邊有咁簡單
人地行果套要支援おサイフケータイ，即係本身要有Felica晶片
日版Galaxy就有，日版Pixel 都唔係部部有

支援Smart Octopus嘅手機都係用Felica晶片

你講緊乜

通常講得呢句既 請問又用緊咩機

佢地仲停留緊係2015年之前
依幾年An機追上左幾多都唔知
剩係個screen人地抄完一年
第二年都換哂teardrop, o display

Apple仲食多年老本，
仲要個notch 今年都好大機會一樣大

iTunes backup相入電腦超慢
用3nd party iTools backup相仲好過iTunes

一定要打字睇post唔撚得既
發神經
個個android mon 比例夠唔同啦
我用pixel 3咁細一樣上下都清楚

咁你都知唔夠位就唔去 delete 野
係咁塞野落肚唔去痾屎就話點解我個肚會咁撚痛架

正如whatsapp group ，太多相既話去到一個位就要開個新group 唔係backup 就十世唔會完一樣

入相就咁用windows相片匯入都唔慢

ios 9日日比apple煩鳩要update

嘈乜鳩

An 機apple各一部咪得囉 唔係冇錢買呀嘛

idog未用過 cap圖佢都唔明架啦

啲app開始唔支援ios9
升咗又驚會lag
利申 iPad mini2

垃圾and機 用多一兩年 多開時咪又係會lag

用咗差唔多兩年仲咪lag，點算？
之後仲有One UI升
用Floating Window都未lag

慢慢考古啦

所以我一直唔明 IOS 嘅順有咩咁直得驕傲。

如果功能上同 Android 差不多而又好順，咁就有得傾。IOS 嘅順係由閹割功能得嚟，有咩咁勁？

IOS

用緊pixel 1 睇得明喎

屌你Mini 2 上12仲順過11 不過同iOS 9比就唔知

我就一路睇片一路睇post
你咪轉黎轉去囉
資訊性內容講者既野緊要過畫面既野
一路聽住加少少畫面可以睇相關文章好過你冇得揀
不過算啦，ios領導全世界
有時啲野唔識用就認，唔好賴an機性能差
有錢就去試下部pixel, 人地就真係人性化設計啦
你唔好話我唔用apple, 我都雙修架

Pixel 人性化設計
個Navigation Gesture冇得Hide

你試下用 Samsung
有得hide 架，煩過你唔hide
睇full screen video 已經會hide
同埋個screen 比例係長左去fit 個條bar 的

螢光棒

唔用mon貼已經冇問題，同埋我冇用mon貼差唔多兩年都冇事，唔似Pixel咁壞撚咗都唔知攞去邊到整，部機仲要有個咁撚大嘅M字額

你唔用啫 大把人用壞咗你問題
螢光棒除左跌爛都唔知有咩用

One Hand Operation
M字額有咩好

雙前喇叭 notch有得hide

得罪講句
Android個鬧鐘真係高ios幾班

咪又係大細聲唔平衡
Gesture都係冇得Hide

咪又係反光
gesture有得用adb hide
小心爆炸

唔用mon貼其實冇問題，同埋如果真係爆mon，都有爆mon保
Hide完之後仲係Gesture咩要拉兩次先得
Pixel啲問題多到你嬲到爆炸

3. 冇multi windows
屌想同時開2個app都唔得成日想睇youtube同時碌下連登都冇

得iPad 先有 On99

不解釋

小弟我一樣部 Samsung Galaxy C7(2016)用左兩年半仲係好順...

係啲app自己唔寫，api開咗出嚟嘅

合乜撚嘢作，api都開埋出嚟，出面大把app用緊，繼續做你香港井蛙啦

啱呀

咁係你自己唔熄auto connect同埋auto join
揀返個wifi㩒個「i」字就有

回錯，想回上面nfc

咁唔小心一掂到text box走個keyboard 出嚟咪無L咗一個app囉，識唔識ui design㗎你，咁細仲split 咁user friendly 呀

Iphone 可以用airplay 2 射上大電視，睇得清楚youtube同步仲可以覆po唔驚keyboard阻住，仲未計單手做到晒之餘左手仲可以攬女，生活態度就係咁唔通又要講咩Apple又贏